\section{Příklad 5}
% Jako parametr zadejte skupinu (A-H)
\patyZadani{F}

Sestavíme rovnici pro $u'_c$ :
\begin{gather*}
    i = \frac{u_r}{R} \\
    u_r + u_c - U = 0 \\
    u'_C = \frac{i}{C} = \frac{U - u_C}{RC}
\end{gather*}

Vytvoříme diferenciální rovnici:
\begin{gather*}
    u'_c = \frac{22 - u_C}{5 \times 10} \\
    u'_c + u_c \times \frac{1}{50} = \frac{22}{50}
\end{gather*}

Vypočítáme $\lambda$ z charakteristické rovnice ( $\lambda = u'_C$, $1 = u_C$ ):
\begin{gather*}
    \lambda + \frac{1}{R \times C} = 0 \\
    \lambda + \frac{1}{50} = 0 \\
    \lambda = - \frac{1}{50}
\end{gather*}

Očekávaný tvar rovnice a derivace
\begin{gather*}
    u_c(t) = k(t)e^{\lambda \times t} \\
    u_c(t) = k(t)e^{-\frac{t}{50}} \\
    u'_c(t) = k'(t)e^{-\frac{t}{50}} + k(t) \Big(-\frac{1}{50}\Big) e^{-\frac{t}{50}}
\end{gather*}

Dosadíme $u_C$ a $u'_C$ do diferenciální rovnice:
\begin{gather*}
    u'_c + u_C \frac{1}{50} = \frac{22}{50} \\
    k'(t)e^{-\frac{t}{50}} + k(t) \Big(-\frac{1}{50}\Big)e^{-\frac{t}{50}}
    + k(t) \Big(\frac{1}{50}\Big)e^{-\frac{t}{50}} = \frac{22}{50} \\
    k'(t)e^{-\frac{t}{50}} = \frac{22}{50}
\end{gather*}

Zbavíme se derivace a vyjádříme k(t):
\begin{gather*}
    k'(t)e^{-\frac{t}{50}} = \frac{22}{50} \\
    k'(t) = \frac{20}{250}e^{\frac{t}{500}} \\
    \int k'(t) = \int \frac{22}{50}e^{\frac{t}{50}}dt \\
    k(t) = \frac{22}{50} \times \frac{1}{\frac{1}{50}} e^{\frac{t}{50}} + K \\
    k(t) = 22e^{\frac{t}{50}} + K
\end{gather*}

Dosadíme k(t) do očakávanej rovnice:
\begin{gather*}
    u_c(t) = k(t)e^{-\frac{t}{50}}
    u_c(t) = (22e^{\frac{t}{50}} + K) \times e^{-\frac{t}{50}} \\ 
    u_c(t) = 22 + Ke^{-\frac{t}{50}}
\end{gather*}

Vypočítame $K$ při t = 0:
\begin{gather*}
    u_c(0) = 22 + Ke^0 \\
    K = 8 - 22 \\
    K = -14
\end{gather*}

Dosadíme $K$ do rovnice:
\begin{gather*}
    u_c(t) = 22 - 14e^{-\frac{t}{50}}
\end{gather*}

\newpage

\begin{center}
    \textbf{Kontrola vysledku}
\end{center} 
Nejprve vyjádříme $u'_c$:
\begin{gather*}
    u'_c + u_c\frac{1}{50} = \frac{22}{50} \\\\
    u_c(t) = 22 - 14e^{-\frac{t}{50}} \\\\
    u'_c + \frac{22}{50} - \frac{14e^{-\frac{t}{50}}}{50} = \frac{22}{50} \\\\
    u'_c = \frac{14e^{-\frac{t}{50}}}{50}
\end{gather*}

Dosadíme do zostavenej diferenciálnej rovnice a dopočítame s hodnotami $k = -14$ a $t = 0$:
\begin{gather*}
    u'_c + u_c \times \frac{1}{50} = \frac{22}{50} \\\\
    \frac{ 14e^{ -\frac{t}{50} } }{50} + \frac{ 22 - 14e^{-\frac{t}{50}} }{50} = \frac{22}{50} \\\\
    \frac{ 14e^{0} }{50} + \frac{ 22 - 14e^{0} }{50} = \frac{22}{50} \\\\
    \frac{ 14 }{50} + \frac{ 22 - 14 }{50} = \frac{22}{50} \\\\
    \frac{ 22 }{50} = \frac{22}{50} \\\\
    \textbf{0 = 0}
\end{gather*}